% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = russian-aot
% !TeX root = book.tex

\chapter*{Заключение} % Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{Заключение} % Добавляем его в оглавление

Курс аналитической механики направлен на получение компетенций в области расчёта и анализа движения механических систем.
С этой целью используется широкий круг теорем и формульных соотношений.
Их применение к решению формализованных механических задач и является областью содержания настоящего учебного пособия.

Следует однако отметить, что на практике инженер часто сталкивается с реальными динамическими системами, и именно ему предстоит превратить их в <<формализованные механические задачи>>,
т.\:е. необходимо перевести задачу в область допущений и абстракций, которыми оперирует аналитическая механика.
Поэтому предполагается, что читатель предварительно ознакомлен с~\cite{UP2023} или аналогичным источником.

Рассмотренные в настоящем учебном пособии темы направлены на изучение методов получения математических моделей механических систем в форме дифференциальных уравнений второго или первого порядка.
Этим формам моделей соответствует использование уравнений Лагранжа и Гамильтона, вывод которых представлен в соответствующих разделах пособия.

Освоение предлагаемых тем позволит читателю в дальнейшем легче воспринимать другие учебники и пособия
и по методам получения математических моделей конкретных типов механических устройств,
и по аналитической механике, связанные
как с другими способами получения уравнений движения механической системы (например, методами кинетостатики),
так и с подходами к описанию ориентации твёрдого тела в пространстве.
